召集人力物力整部港版Winter On Fire嘅反送中Documentary

首先戴個頭盔先，我只係一個想幫手守護香港嘅細薯仔，有個諗法希望大家可以傾下。運動由6月9去到依家發生左咁多事，各種文宣大家都睇得多，但感覺上我地仍然差一部完整紀錄成個運動的影片（當然運動未完，但正因為咁我地更需要一部咁嘅片去爭取更加多嘅支持）。

好似Winter On Fire ( ) 咁，能否用黎做參考，或者我地都可以召集人力物力整翻部香港版嘅documentary，從香港人嘅角度出發，讓世界了解我地點解抗爭，點樣抗爭，有幾絕望但努力咁守護緊我地最愛嘅屋企。而我提議咁做有三個理由：

1 ）外國--等更多人知道發生緊咩事，喺香港人嘅角度睇，並企喺我地個邊

哩兩個月黎各大媒體都有持續報導我地嘅新聞，然而佢地的報導通常比較零碎，講述當日發生嘅事情，又或者係簡單講下點解香港人反送中咁。好多睇開新聞嘅人漸漸覺得麻木，唔太明點解「暫緩」左都仲繼續，又或如Kashmir軍民沖突幾暴力死左幾多人慢慢冇人在乎。但我地唔同，我地喺香港，係一個civilzed city個個部手機都可以影到發生緊咩事，話俾世界聽我地嘅實際情況。哩一點應該好好利用。

而目前為止似乎仲未有一條片喺企喺香港人嘅角度睇同講述成件事（唔係新聞採訪個啲，而係真係好似微電影至乎紀錄片個種），由第一身視覺中椒食催淚彈，被克警暴力清場，中橡膠子彈倒地，喺醫院俾人拉，我地點用科技通訊溝通，冇大台仍然行到依家，仲有哩啲堅持抗爭為自由和未來而戰嘅背後付出些什麼，與家人決裂，與朋友爭執，每日每星期抗爭的疲憊與無力。將哩啲化為畫面同文字，相信會比一般新聞黎得更有力量，亦可以盡力觸動外國人emotional個部分，為哩場運動爭取更加多嘅支持。

2） 中國人--爭取佢地嘅支持，因為哩個正正喺阿爺最驚發生嘅事

最近護旗手單嘢大家都知，網絡成日俾大陸人攻擊點點點。但事實上佢地根本唔知頭唔知路，淨係識鬧。而我地應該做嘅唔係同佢地嘈，因為生在籠裡的鳥以為飛翔是種病，反送中與所有香港人都有直接關連，人人皆可成為逃犯，此例嚴重動搖言論自由至乎法治之根本。中國人不懂，不怪他們，因為他們從未擁有過這些，所以不明白有何珍貴。這是可以理解的。我地更應該多解釋爭取佢地嘅支持，因為哩個正正喺阿爺最驚發生嘅事。打輿論戰假新聞令我地完全對立，孤立香港，令大陸人覺得係我地嘅錯所以就算落老解清場都應該，哩個係阿爺嘅策略，我地更加唔應該中計。

哩部片如搞得成將係我地塞住佢地把口/教化下佢地嘅最佳教材。可以想像國內會禁，但啲人咁鐘意翻牆，總會睇到嘅。親，你要鬧我地暴動可以，睇左片先，如果你仍然覺得我地錯哂嘅，咁我真冇野講。

3） 香港人--唔好被仇恨覆蓋，要記得我地係為咩要戰

上兩點成效可以去到幾大係未知之數。但，最重要嘅一點，係團結翻香港人。相信大家都感覺到運動去到依家有時焦點、訴求會被糢糊，特別係班popo太仆街，大家喺現場又好睇新聞嘅都好都嬲到核爆。前機日機場咁，打完大陸人時制服左佢仲係咁踢，又阻佢上救護車。明，大家都好嬲，但我地唔可以同班popo一樣，否則我地同佢地有咩分別？唔好成為自己最憎嘅個種人啊。仲有關於機場撤唔撤，內訌對鬥前線唔知為乜幕後又冷氣軍師點點點。我希望哩條片可以喚醒以及提醒每一個香港人，我地要團結，咁先有可能贏，別被仇恨覆蓋，要記得我地係為咩要戰。

具體點實行

首先開個TG public group
分別係Production crew:

同義工:

任何有興趣嘅人都可以入去討論咁

特別係Production crew，第一樣要討論嘅嘢就係點filter啲真係做野嘅人出黎實行哩件事，防有鬼保障大家，又先真係做到嘢。如果come out with a solution，咁我地就可以集合兩至三team 人，開細private group然後喺grp到詳細討論細節。目前大概需要：

1）Production crew
Producer writer 剪片 美術 一班幕後製作者
討論成條片timeline/ VO 點搞點整等等

有一點想特別講嘅係writer/翻譯，或者條片key up字幕中英可以唔同，各自有一個寫好嘅文字版本，咁可以加強感動震憾位同渲染力。我可以幫手做writer負責寫嘅大部分（vo稿，即邊個位落咩片打咩key up點出咩effect個份稿），但一個人力量始終有限，絕對會需要幫手。

2）攝影及採訪（如需要）
肯上鏡/出聲嘅示威者/記者/救護員/策劃眾籌嘅人（講述現場情況）
醫療界人士（傷者及係醫院嘅情況）
法律界人士（講述克警犯咩罪，佢地幫被捕人士嘅情況）
議員 政界人士（看法）
攝記(手上有片或可影之後發生嘅事)

3）義工
收集整合自6月9日以來的影片相片包括live/ interview/文宣
拎原圖/片擁有者嘅consent

(續)

紀錄片方向

我覺得哩條片行煽情路線可以爭取更加多嘅支持。而實際上我地嘅運動亦比當年Ukraine的煽情，可以利用哩啲細節，如：（我只係求其寫個比喻方向可以係咁）

當催淚彈與警暴變成日常
當自由與人權在懸崖邊緣
當血與淚都在不停流淌

我們更要戰到最後。
不能麻木，不能習慣。
這是最後戰役。
我們不能輸。
因為我們輸不起。

/

一百萬人走出來反對的法例，換來的卻是那張意見接受態度照舊的公告。望著那天暴力清場散落滿地的血與淚，我們還是那樣和平的示威。一百萬不夠，二百萬人上。救護車來了，黑海分出一道路，再淹沒的也瞬間留白。那樣理所當然的默契。七八個小時的遊行示威，一條車軚都沒燒過，垃圾分類回收好，回去以後似是不留痕跡。This is HK style protest. 那樣的和平規矩。是什麼樣的壓榨逼使我們不得不以一定的武力抗衡。

和平佔中通宵留守，二十有餘天，換來的是什麼？又一次的失望與更多的絕望。衝擊不對，那定性暴動武力清場，政治清算就對了？可以和平解決誰不想和平？是否平和得太久，就忘了所有安逸都是用血與淚換來的。那些身心俱疲絕望下選擇以死相揀，選擇以暴制暴的人，能怪他們嗎？官逼民反，該怪是讓他們走上這條路的荒謬政權。因為他們僅是不願看著香港淪陷想要守護他們最愛的地方的人們。

然後加啲港式幽默同獨一無二HK style protest，例如：

用雨傘對抗催淚彈與橡膠子彈
催淚彈嚟嘅時候我地由乜都唔識進化到十秒內配合滅火加師奶都識用餸碟蓋彈
G20眾籌國外登報
救護車分黑海
地鐵車飛
大家幫手洗眼，水樽每隔一米一支
個個都驚，但個個想唔肯自私走（eg立法會一齊走）

大概係咁。
要搞得成哩件事需要好多人力物力，但如果我地團結就一定做到。依家就睇大家點睇喇。

重要嘅事講多次，下面係tg grp link
連登傾太多始終唔方便
大家可以一齊入grp傾
Production/

Volunteer/

Push

推

818聽日見

幫推

P仔推

幫你推上去

818見

唔好意思，借一借位～

中國散戶已經唔比隨便?美金
各手足要襯香港可以自由兌換既時間行動
6個月前既你有無諗到香港今日係咁?

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

唔好意思，借一借位～

一日有聯繫匯率
一日keep美金相等於keep港紙
換美金再換返港元會蝕少少匯差
但當聯繫匯率維持唔到
你估係港元唔得定美金唔得呀?？

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

推，唔知幫到咩，但我入左先

818

P牌仔猛推！！！

Summer on fire

將呢d translate左佢得唔得?

推 818！

維園見